# Repo for eksempel-kode

Dette kode-lageret er for eksempler til bruk i TDT4100-forelesninger og/eller som
undervisningsmateriell. Eksemplene følger samme klassifisering og pakkestruktur som øvingene,
f.eks. stateandbehavior og encapsulation, for å gjøre det lettere å se når de er relevante å bruke.

## Tilstand og oppførsel (stateandbehavior)

- [counter](src/stateandbehavior/counter/) - håndtering av en enkel teller. Eksemplet er i to trinn, [Counter1](src/stateandbehavior/counter/Counter1.md) og [Counter2](src/stateandbehavior/counter/Counter2.md).
- [average](src/stateandbehavior/average) - et objekt som støtter beregning av gjennomsnitt. Eksemplet er i to trinn, [Average1](src/stateandbehavior/average/Average1.adoc) og [Average2](src/stateandbehavior/average/Average2.adoc).

## Innkapsling (encapsulation)

- [Date](src/encapsulation/date/) - klasse for representasjon av dato.
- [Person](src/encapsulation/person/) - klasse for representasjon av person-navn.
- [TimeInterval](src/encapsulation/timeinterval/) - klasse for representasjon av tidsintervall.

## Objektstrukturer (objectstructures)

- [TimeInterval](src/objectstructures/timeinterval/) - klasse for representasjon av tidsintervall, ved bruk av hjelpeklasse for tidspunkt.

## Standardteknikker (patterns)

### Delegering (delegation)

### Observert-observatør (observable)

## JavaFX

- [HelloWorld](src/javafx/helloworld/) - minimalistisk eksempel på app med knapp som endrer tekst når den trykkes på
- [Chess](src/javafx/chess/) - en sjakk-app, som utvikles i en rekke trinn
